最好朋友上車，想搵我做擔保過壓測......

識左二十年嘅中學同學上年聖誕節同屋企人炒左大鑊，自己一個人搬左出去住，佢覺得長租都唔係辦法，所以最近睇中左一個450萬左右嘅樓盤想上車。

佢本身收入唔係差，有31.5K，但剛剛好過唔到壓測，今日打波果時講起件事，問我介唔介意幫佢做擔保等佢過到壓測。佢本身份工都穩定，我估佢都唔會甩供。

識左咁耐超級老友，好想幫佢，但自細老豆教我「唔做中唔做保」，好驚有咩事會嗱屎上身。

我話過兩日答佢，大家點睇

咪搞

有屋企人,親戚咁多 淨係搵你

做人不要太ON9

驚就話老婆唔俾算啦
還掂你同完老婆講實唔會俾

唔好

我識條撚樣又係咁上下時間同屋企人炒大獲搬出來，又係月入30k+，不過條友係俾財仔追數

有第一次擔保，就會有下一次
呢個fd得左，就會有下一個fd

"幾百萬都擔保喇，一千幾百唔係唔借下話？”
”我同佢，係咪同你都一樣咁fd先？”

而你肯做擔保，你個fd肯定會多左舊錢鬆動左，假設佢拎舊鬆動錢投資輸突左，要賣樓/要再抵押，果陣你就和味

朋友就係朋友，記住朋友唔好講錢，
講得錢一定唔係朋友

唔做中，唔做保，唔做媒人三代好

認真
咁既月入如果清清白白係一定過到壓力測試
如果你做擔保人要清楚佢有咩債務
如果唔夠還你就上身

叫佢去搞呼吸plan

話一齊住就得架啦 咪on9

不過都唔支持做擔保
到時一樓爆變負資產 就唔係供唔供到既問題

佢同家族關係好差

老婆問點解佢唔買400萬以下嘅樓，咁樣佢自己一個都過到壓測

愈fd就愈唔好有錢銀瓜葛
一講錢就失感情

幫佢擔保，你有排都借唔到錢買樓。

加埋你個名一人一半一齊供咪得
岩價再放返出去一人一半
但講就易

真係唔好
係真係fd就唔會搵你搞呢d

如果你老友加按，咁你點先？

樓市已爆，唔好呀～～～

你話張春華唔比咪得囉

你做擔保就呢世唔駛買樓

就算家姐阿哥搵我做我都唔肯，除非年年加人工，好快就可以轉按甩番你個名

擔保=借左錢, 但層樓無自己名
信貸記錄有記錄的

千歧唔好!!

你講你嚟緊有上車既打算

做擔保死撚硬.

老婆唔比，一句KO

無記錯仲達應該已經成家立室了

你擔保左 ，你點做按揭買樓

做9成按揭朋友唔會過到揭保果關

關咩事
冇債務都一樣可以過唔到壓測
你習慣FP 定未買過樓?

呢個收入要拎兩成半首期

係好朋友就唔會叫你做擔保啦, 快d block左佢絕交, 正仆街

唔好
會後悔

幾frd都唔擔

叫佢搵400萬樓下既盤，一係儲多d首期
一係你frd到可以借d首期比佢等佢慢慢還比你
但擔保影響你第日再買樓

痴線點fd都唔可以做啦

咪on9 到你要買個時咁點

銀行到時唔會借比你

你自己呢？？會唔會上車?

同佢講你都欠緊債 幫唔到佢

有親戚關係先可以做擔保

同佢好老實咁講
做兄弟最好就無咩錢銀瓜割

佢一供唔起俾銀行call loan追數你就happy了
呢d case真係見唔少

利申: 做呢行

銀行計過數冇死錯人
你還得起你估佢唔想借俾你咩
事實係個收入係還唔起
你格硬黎盞自己上身

唔好
對你好大影響

你講得好岩
依家仲要加息週期
無咁大個頭 唔好戴咁大頂帽

直接send 呢個post俾你個兄弟睇算啦

佢係咪真係當你係兄弟先

咪搞 搞左實冇朋友做

我寧願樓主你無左個朋友
都唔好無左自己辛辛苦苦搵埋嘅錢

佢走左既話你點算

唔好嗱屎上身啊
呢個世界除左自己同老豆老母之外 個個都有機會棟鳩你一獲

你以為老豆老母又唔會棟鳩你咩

咪撚就係

老實,情願絶交

中岀絶交

我老豆老母就一定唔會囉
唔知你喇

交差擔保，你買果陣佢做唔做擔保人？

冇錢唔撚識買平啲

你朋友仆街 做擔保更慘

佢去借50萬財仔做首期然後咪過到

sor 㩒錯負評

咁老友 做擔保
不如落埋你名一齊供啦

2018年都仲要問幫唔幫人做擔保

做到朋友係因為大家冇利益瓜割，冇上下關係。

朋友唔講錢道理係岩
但一睇就知咩叫壓測擔保人都唔識
仲要咁多正評 咁耐都無人屌
到底連登有幾多人係對屋市零概念又係到up

係好朋友就唔會叫你做擔保。

千奇唔好

痴撚線
兄弟都要諗諗
朋友?

親戚搵都唔做擔保啦
何況朋友

不如一齊供，一齊住啦

你會冇左個好朋友

千祈唔好

咪呀ching

好人唔係咁幫⋯⋯

不如你解釋下

唔好害左佢 銀行依家唔會受保

屌你老尾你知唔知做擔保人第時你借果陣會-10%成數同10%DSR
老豆老母都要考慮下啦
最重要係朋友關係根本係唔可以做擔保人, 咁大個人咪咁ON9啦

快去做 擔保人，好朋友冇理由唔幫，咁衰仔

冇事嘅好小事好平常

港經濟咁好點會供唔掂

年年加人工樓市日日爆昇 政府強力托市

利申:睇人仆街最開心

不如你解釋下點解肯做擔保 個朋友肯定會多左舊錢鬆動左
我解釋唔到

叫佢跟你去律師樓寫借據

你唔使買？

當日我幫我個妹做擔保， 個律師都專登好强調咁問我3次係咪真係要做， 因為佢見過太多幫人擔完，然後人地供唔起， 你擔得佢佢供唔到，你自己食曬

你意思係佢月入冇變過，唔會多舊錢
搵擔保只係純粹想過壓測，呢度我用詞唔好，唔應該用肯定

睇落去雖然真係唔會多舊錢，但樓主講到明呢位係好朋友，難免下一次呢位好朋友會利用樓主第一次既心軟黎心雄自己，我諗我同呢度眾巴打比正評都係怕樓主做壞個頭，最後變柒頭啫

呢樣我都好認同
所以我先質疑點解咁多人認同都無人睇到你錯既野

依家講明用黎過壓測 所以唔會有你講個情況出現

450買到咩 唐樓?

層樓加埋你名可以考慮下

你黎呢度問得，就即係已經豫疑，過唔到壓測就去租樓啦

更老死嘅朋友都只係外人

你不如問下差幾多首期可以過到壓測.
當50萬咁計,你會唔會借50萬比佢?
就係咁多.

同佢講你日後有打算買樓
做左擔保會影響之後你買樓

聽老豆講啦

冇乜問題 我都有幫朋友做過, 但都要保障返自己 我朋友果次就用佢架車加幾隻靚錶做deposit
其實真係熟就冇乜問題 兄弟嘅野邊洗計較咁多

知唔知咩叫壓力測試

講錢失感情

on9?

幫人做擔保
將來你自己壓力測試要計埋佢個 loan 咁你點買樓?

加你個名但等佢自己供，話供過某一段時期轉番個名比佢，個情況變做係佢要信你而唔係你要信佢

想冇左朋友，自己頭家散咪去做咯

賢妻！你老婆突破盲腸

諗個下都ON9

你真係諗

講錢傷感情 到時佢供唔掂 只會搞花你自己個底
搵個借口推左佢喇

lm

真正為人著想的朋友
根本唔會咁鳩樣要求人地負責擔保一筆近乎一般人存一世的巨款

說白了 這些朋友不要接近較好

你上黎問得都決定左啦。
係差個理由姐，求其借女朋友/父母/其他人過橋拒絕咪算。
再唔係咪直接d講咪算lor
Good luck
呢d真係麻鬼煩友情測試

即係咁
做朋友
你有事
我借3,5,7萬比你唔係問題
（如果有能力的話）
擔保真係唔好搞

我近排做按揭。銀行話要直系親屬或未婚妻
你朋友係異性既話都ok既

你上得黎問，答案就已經出咗黎。

同屋企人炒大鑊哩家野，依家有事點都要同屋企人和好架啦，叫佢搵返屋企人啦

NO

真老友

真係當老友嘅我唔會開聲要人哋做保囉
我有信心自己唔會辜負老友，但有時風雲不測
個荷包又會唔會辜負個老友呢？無謂有咩事對唔住人仲要內疚

正解

真係好老友的話咪直接借錢俾佢首期算
佢冇錢還都唔駛上身
最多冇左個朋友

想幫就借錢畀佢，
唔好亂做擔保。

你先傻呀，
咩叫"清清白白係一定過到壓力測試"？
人地過唔到壓測原因就係入息唔夠囉，關清白咩事？

上車預算 樓價450萬 (80%按)
首期連雜費 108.7萬
月供30年 $13870
壓力入息要求 $33466

筆數咁大你未撚ON9

勸你唔好

親兄弟姊妹，甚麼老婆父母仔女都會為錢反面
更何況所謂兄弟

請善用起底功能

朋友記唔建議做擔保啦，錢銀野叫佢搵佢既父母同親兄弟姊妹做擔保好啲

最新消息：同老婆商量左，唔做擔保，但可以借錢俾佢做多d首期(預最少借45萬)，免息，但要去律師樓做借據。

大家點睇

on9

咁都叫保障到自己啦......

如果你預左跌45萬係無問題既就做喇

你身家有冇$450萬現金？

但有單有據唔到佢唔還

擔保佢不如去買700算, 層樓升又無你份

兩個物業：1.5M
股票：1.15M
基金：0.5M
現金：2.5M

老婆果邊唔計

人情紙咁薄

anyway
你上得黎問即係有左答案啦

佢之後死都話自己無錢還，一直拖住你先，你又吹佢唔脹

借錢容易收錢難，真係唔好借咁大數目啊巴打。

咁撚多錢
仲開post 問乜9

希望佢唔係打錯 M=萬的柒頭

更正

兩個物業：15M
股票：1.15M
基金：0.5M
現金：2.5M

兩個物業：15百萬=1500萬
股票：11.5百萬=1150萬
基金：0.5百萬=50萬
現金：2.5百萬=250萬
=========
$2950萬

應該係假膠, 收隊。

銀行借錢都有單有據喇
唔還咪唔還囉
你鐘意咪告我囉
告得入我唔還你吹咩？
鐘意你可以跌小小搵收數收
再唔係你比錢入紙申請我破產
咁我咪還囉
搞一大輪野都煩喇
朋友又無埋

最後兩句，人生格言

一生人兩兄弟，唔計得咁多啦講真

唔會做擔保人

咁撚有錢問你借個50萬又借據又律師樓又剩，仲話最好朋友

銀行要直系親屬
除非充分理由，否則朋友一定唔得

教埋你點先算充分理由
你話其實我地係hehe，準備去荷蘭結婚

真係話老婆唔比算啦 唔係話你frd信唔過 廢事到時有咩爭執啦

擔保就費時，單野手尾長。
叫佢搵400萬樓
或者差少少首期既，你又唔急錢洗，借少少比佢等佢慢慢還仲好。

如果樓主短期內唔買樓, 樓按擔保其實無咩大問題
樓主朋友唔供銀行咪call loan, 同埋可以好似3個月定半年後隨時同銀行申請退出

只要想第時佢走路
你老婆被迫去接客
俾Ｄ甩牙大叔玩齊三穴
我相信你唔同意了

其實以樓主個身家
借幾十萬先等於換少次新車既價錢
但幫一幫個fd真係改變到佢一生

真係老死既
又諗左點上律師樓做借據既咪幫幫佢

上面成班ff怪

樓主識左佢個fd十幾年
個fd係擔屎唔偷食定巨猾佢有分數啦

唔想借既就搵老婆擋
借既就去馬
就係咁簡單

不過唔借唔好比佢知你呢期（打算/換左）新車

屋企人都咁話，何況係朋友

幾好嘅朋友都唔好咁搞呀..
你做左擔保，到你要買樓/同銀行借錢嘅時候呢條數就要計埋落去

我有個好耐冇見嘅朋友 幾年冇見 有女朋友仲要住埋喺條女屋企 結果前排打俾我問我借幾千 我問做乜事 佢話過大海輸咗錢 我當佢on9

真心朋友打死都唔會叫自己幫佢做擔保....

呢個係最大問題

因為擔保別人按揭
自己申請樓按，會當你有樓供
人地欠300萬，就當你欠300萬，
你再借300萬，你收入要應付600萬樓按先過到

而且計數標準會嚴過無樓

你幫得佢就要預左佢甩供
邊個都信唔夠!

岩
兄弟唔好計咁多
你試下佢唔比架車同錶你抵押
睇下你同唔同佢計？
咪扮大方

係frd 唔會搞D咁既野啦
做擔保你要上身
第日你要借錢做野都麻煩好多

可唔可以做個老友?

想小一個朋友咪做LO

車都唔保值 錶好啲 但果度值幾多丫
我真係同佢講個信字 係佢一開波就咁提出 咁我咪話冇問題囉 車同錶我都冇keep佢

寫埋樓豬個名咪無左首置
不了

假膠, 收隊。

樓主咁多錢借幾十萬好過做擔保

連登咁耐以嚟我除左波台都唔會9up